[Civilisation 6] 討論區 (1) -- 應該推唔過到#wail#pig

有無同好 想搵人一齊玩

買咗 唔識玩

有無買dlc? 我都係買在無幾耐 玩在幾次開始get到點玩

買咗個白金版好似齊晒啲DLC，我都係鳩撳 成日玩玩下就想重開

我未買frontier pass 我都係成日想抽到好玩既natural wonder 你玩開咩civ

我依家乜都試下

有無興趣一齊玩？

買左ipad版唔識玩

lm
玩咗2年左右但係都係仲學緊

deity我完全玩唔到 最多上到emperor

隻game無人玩

Ipad版我打到尾成日hang機

我唔係電腦打

主要係switch打，ipad都有

我switch+Mac有

你用咩文明?

我用開gorgo, 因為打人可以賺civic pts

我逼自己打deity, 但電腦個科學去得太快，成日輸science victory

我發覺一定要成日打仗，佔多d城，增大科學同文化個points

Ipad pro 加 apple pencil打，其實好爽

我鐘意dutch 但係只係玩到 emperor lvl
無話特定玩咩civ 不過鐘意玩歐洲civ多
uk幾好玩 用queen Elizabeth幾正 去到有red coat domination勁到開掛禁

一買返嚟第一局就deity比電腦科技衝爆
後尾打多幾場先知前期打交嘅重要性
前期起城冇可能快過電腦，唯有阻住佢發展/搶佢城，將起開拓嗰十幾turn攞去起兵煩佢

玩多咗之後覺得前期uu勁嘅文明根本唔會輸，例如Nubia、scythia、alexander，前期阻到電腦發展到後期點玩都贏（除咗文化勝，發展得太慢）

switch唔會lag／過熱咩？
我部ps4玩4人場打到一半已經嘈到火箭升空咁

我鐘意玩culture win 起wonder好正 但依家有golden age可以用faith起城容易好多

Switch個version turn down咗
我都係鐘意係電腦玩 不過都係好撚熱

開頭玩switch版玩到咁上下係會開始laggy, 要重新restart個game, 但依家冇左尼個問題。開頭玩switch版係拎出街玩或者一有時間好快咁玩吓幾turns, 個mon size岩岩好，好方便

之後買左ipad pro,就買埋ipad版試吓，但ipad版會hang機， 無論重新再load返個save 入到去都係hang即係成局廢咗

我發覺唔比電腦贏，就係開頭要佔城，跟住發展可以起轟炸機嘅科技，用轟炸機去炸佢地城市之外，係炸佢地嘅space port

打deity唔可以做和平大愛左膠如果係要和平大愛，只有等輸

Golden age係新加入？ 我一排無玩

我到依家都成搞清博物館咩野放埋一齊叫做同一主題

同埋吸引遊客呢d遊戲入面嘅原理係點，我都未搞清楚

另外宗教嘅系統又係幾多野玩

之前有discord group 依家都靜晒

Dlc gathering storm加咗

要唔同civ同時期既文物放埋一齊 禁就theme咗

起個新？

留名

巴打介唔介意講多少少，我見switch版今日有半價，諗緊買唔買好
你講玩得耐會lag係指幾人場？
同埋我得部switch lite，唔知啲字會唔會太細

我冇試過對人，只係對電腦

會lag只係初初果時，之後唔知係咪更新過，再冇乜lag

我都想買dlc但太多野想買

我意思想問你玩開咩地圖size

Map 就tiny 或 small
人就大約5至7

我玩Standard

係switch大概禁上下

加咗dlc真係好玩咗 可以唔洗打仗都拎到城

神級電腦就係要打仗
否則AI 100幾round已經科技勝利

簡單黎講
旅遊業績=攻擊力
文化=防禦力

忍唔住買咗，玩咗幾十turns感覺都幾好
我重喺難度6掙扎緊
開咗場德國，希望可以科技勝利

有冇買埋dlc?

有啊，gathering storm同新彊pass，見今日減價忍痛買晒
新彊pass前排出咗天災mode，可以用術士召喚洪水火山爆發之類
又有個秘密结社mode可以用吸血鬼，好屈機
就算唔玩新mode，都重有一堆新文明／新奇觀，好多新嘢玩，要慢慢研究

買左android 版 ，見咁方便先買
之前有玩過主體 dlc唔知咩黎 要研究下

搞到我都想買tim

Tab 定手機？

我係iphone打頂唔順
可以年紀開始大，隻眼頂唔順

我都未買frontier pass

我發現我每次玩到古典時代就會有ai撩我隻揪，我掛住出兵防守就好易拎唔夠分數，中世紀就入黑暗時代
我咪我打法有問題？

玩deity? 我玩emperor lvl6 我自己就知道有咩野會加era score, 不過比人打然後落dark age都好正常，可以睇下potatomcwhisky點打 順便練英文 佢打親都係deity

其實和平大愛有和平大愛sim city毒撚玩法
每次見到new civilization send delegation open borders 跟住盡量r friend 做
啲仆街唔肯friend 過嚟打你你有delegation 變咗多一個level diplomatic visibility 自動+3 combat strength 點都無咁容易死
自己focus science 衝緊要嘅 techs (apprenticeship industrialisation rocketry)
去到一半都發現唔夠人science或者冇嘢做悶得滯 先再rush advanced flights 去炸鳩人都未遲

推